sel. 15 Aprilil 1877
koos ollid
peakohtomees Josep Laurisson
teine kohtomees Jürri Tomik
kolmas kohtomees Jaan Mänd
Astus ette Marri Raja ja andis tunnistust et kui se ärra surnud. Leno Kiik 22 Aasta eest Andres Kiigele mehhele lähnud olnud temma pulmas, ning wenud siis Leeno Kiik kaasa üks suur kerst täis riet ning üks suur komps olnud weel juures sest keik riided ei olle kerstu sündinod.
Selle peale sai Jaan Kiige, Anno Pommi, Marri Paasi ja Ann Pihkwa mehhe Jaan Pihkwa käest küssitud kas nemmad woiwad ülles anda tunnis mehhi kes teadwd et nende emma riided on selle ärra surnud wõera emma Leeno Kiige kätte sanud. ja nimmelt mis asjad.
Anno Pomm ja Marri Paas ning Jaan Pihkwa räkisid et nemmad issi teadwad. et nende emma riidid üks kerstu täis kanga pakkusid ja teine kerstu täis walmis riidid selle wõera emma Leeno Kiige kätte sanud. agga et nendel selle ülle wõeraid tunnismehhi ei olle ja woib agga Kadri Haaw selle ülle tunnistust anda kes sel korra nende issa juures tüdrikust olnod. et Leno Kiik on wägga wähhe riidid kasa tonod.
Kadri Haaw tunnistas et temma lähnud peale selle kui Andres Kiik selle teise Naise Leno ommale Naisest wõtnud kahhe näddala pärrast sinna tenima ja siis üks Aasta seal teninud, ning on siis se perrenaine Leno Kiik mitto kangast poolest leikanod pooled kerstu pannod. pooled piddamisse riietest perrele tehnod, ning ükskord temmale näitanud kaks kimpo särkisid ja ütlenud üks kimp on Jaani ja teine Maddise jaggu mis nende omma emma on järrele jätnud.
Moistus
Kui koggokonnakohhus on selle ärrasurnud Leeno Kiige wõera laste Jaan Kiige, Anno Pommi, Marri Paasi ja Ann Pihkwa mehhe Jaan Pihkwa käest küssinud et kas nemmad woiwad wõeraid tunnistusi ülles anda kes teadwad. et nende lihhalikku emma riidid on selle wõera emma Leeno Kiige kätte sanud ja nimmelt missuggosed riided, mis agga nemmad ei woi ja et sel tunnistussel mis Kadri Haaw annud ühtegi kindlad põhja ei olle et Leeno Kiik on temmale omma essimesse Naise põlwe Aasta sees kaks kimpo sarkisid näitanud mis ta ütlenud essimesse Naise järrele jänud warrandus ollema ja poegade Jaan ja Maddis Kiige pärralt. Leno Kiik agga pärrast sedda weel 10 Aastad seal Majas ellanod. ja nende emma olnud. ja neid särkisid küll Jaan ja Maddis Kiige kätte ärra annud olli sest et need täie ealissed ollid ja siis kui Leno Kiik sealt majast wälja läks nemmad omma wõera emma käest ei ühtegi ennamb ei nõudnod:  siis moistab koggokonnakohhus.
1). Et kui nende issa Andres Kiik on 21 Aasta eest teistkord abbielluse lähnud ning Leno Kiige ommale Naisest wõtnud, siis on temma koggukonnakohto juures käinud ning sel. 10 Webruaril 1856 Protokoll N 9 all ülles wõtta lasknod. omma warrandust 85 Robla eest mis temma omma lastele essimessest Abbiellust olli lubband. ja nimmelt poeg Jaanile Maddisele tüttar Marrile ja Annele. agga emma warrandussest ei olle keige wähhemad ülles kirjutud siis on issa Andres Kiik just se 85 Robla emma warrandusse ette lubbanud, sest et selle keddagi pärrida jätta ei olnud. ja need eesnimmetud pärrijad jo omma jaggu kätte sanud peale issa surma ja selle pärrast neil ennamb ühtegi nõudmist ei olle
2). et sel Leeno Kiigel ommas abbiellus lapsi ei olle olnud. ning peale temma mehhe surma sealt majast kohhe wälja lähnud ja omma mehhest ei mingisuggust pärrandust sanud nenda kui Karel Raja tunnistab. ja se § 989. sest Tallurahwa sädusest 1860. temma kohta mitte toidetud sanud. se lesk agga 10 1/2 Aastad omma lihhalikku sõssara ja wenna juures ellanud. kes tedda toitnud põddetanud ja matnud, need wõerad lapsed agga ennast kõrwal hoidnud ja ei mitte omma wõerast emmada aitanud. siis ei olle nende wõera lastel Jaan Kiik Anno Pomm. Marri Paas ja Anno Pihkwal mitte keige wahhemad oigust selle Liwlandi Tallurahwasadose § 1011. põhja peal omma wõera emma warrandussest parrida sest et temma lihhalikkud wennad ja sõssarad sedda pärriwad kes sedda leske ollid aitanud.
3). ei sa Andres Kallausele ja Tomas Laurissonile ühtegi kahju tassumist se Leeno Kiige toitmisse eest moistetud. sest et nemmad tedda omma tahtmisse järrel omma juure ollid wõtnud pealegi et selle maksjad ei olle, ja peawad sellega rahhul ollema mis nemad on sanod.
Se moistus sai selle Liwlandi Tallorahwa sadose põhja peal Aastal 1860 §§ 772 ja 773 nende kohto käejatelle kuulutud ning nendel need säduse jarrel Appellationi õppetusse lehhed wälja antud.
Jaan Kiik, Anno Pomm, Marri Paas ja Jaan Pihkwa tunnistasid, et nemmad selle moistusega rahhol ei olle et nemmad omma wõera emma warrandost ei pärri kus nende emma warrandus külles on ja kohhus neile sedda mitte mõistnud ja pallosid Appellationid wälja suurema kohto minna.
Andres Kallaus tunnistas et temma selle moistusega rahhul ei olle. et kohhous ei olle temmale ühtegi maksa moistnud selle ärra surnud Leeno Kiige toitmisse eest 2 1/2 Aasta eest ja pallus Appellationi wälja suurema kohto minna.
Tomas Laurisson tunnistas nendasammuti et kohhos ei olle temmale ühtegi kahjo tassumist selle ärra surnud Leeno Kiige 3 Aasta toitmisse ja peddamisse eest moestnd ja pallus Appellationi wälja suurema kohto minna 
Josep Laurisson XXX
Jaan Mänd XXX
Jürri Tomik XXX
Need küssitud Appellationid sai Jaan Kiigele Anne Pommile, Marri Paasile. Jaan Pihkwale Andres Kallausele. ja Tomas Laurissonile sel. 16 Aprilil N. 109, 110, 111. 112. 113 ja 114 all wälja antud. 
